\beginsong{Holubí dům}[by={Jiří Schelinger}]
            
\beginverse
\[Ami]Zpí\[G]vám \[F]ptákům a \[Emi]zvlášť holu\[Ami]bům, \[Ami]stá\[G]val v \[F]údolí \[Emi]mém starý \[Ami]dům.
\[C]Ptá\[G]ků \[C]houf zalé\[G]tal ke kro\[C]vům, \[Ami]měl \[G]jsem \[F]rád holu\[Emi]bích křídel \[Ami]šum.
\endverse

\beginverse
^Vlíd^ná ^dívka jim ^házela ^hrách, ^má^vá^ní perutí ^víří ^prach.
^Ptá^ci ^krouží a ^neznají ^strach, ^měl ^jsem ^rád starý ^dům, jeho ^práh.
\endverse

\beginchorus
\[A]Hledám \[Dmi]dům holu\[G]bí, kdopak z \[C]vás cestu \[Ami]ví,
míval \[Dmi]stáj roube\[G]nou, bílý \[C]štít.
Kde je \[F]dům holu\[G]bí a ta \[C]dívka kde \[Ami]spí,
vždyť to \[Dmi]ví, že jsem \[Emi]chtěl pro ni \[Ami]žít.
\endchorus

\beginverse
^Sdíl^ný ^déšť vyprá^ví oka^pům, ^blá^ho^vý, kdo ^hledá tenhle ^dům.
^Od^růs^táš chlapec^kým střeví^cům, ^ne^sly^šíš holu^bích křídel ^šum.
\endverse

\beginverse
^Na^bí^zej úpla^tou coko^li, ^^nepo^jíš cukro^vých homo^lí.
^Mů^žeš ^mít třeba ^zrak soko^lí, ^ne^spa^tříš ztrace^né údo^lí.
\endverse

\beginchorus
Hledám...
\endchorus

\beginverse
^Zpí^vám ^ptákům a ^zvlášť holu^bům,
^stá^val v ^údolí ^mém starý ^dům...
\endverse

\endsong